\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}

\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}

\vspace{4cm} {\LARGE Informe de laboratorio 1}

\vspace{3cm} {\LARGE Programación bajo plataformas abiertas}

\vspace{3cm}  Victor Manuel Yeom Song \\ Carné: B78494

\end{center}
\end{titlepage}

\section{Pasos 1 al 8}
\begin{center}
\begin{figure} [H]
\includegraphics[width=\linewidth]{Figura1.png}
\caption{Pasos del 1 al 8}
\end{figure}
\end{center}
El pwd inicial sirve para mostrar la ruta absoluta del directorio actual (En este caso muestra la ruta absoluta del HOME del usuario). 
\\ \\ El comando cd se utiliza para cambiar el directorio en el que se encuentra el usuario. Entonces, el comando cd ../.. cambia el directorio actual al root de la computadora mediante una ruta relativa.
\\ \\ Se utiliza el comando ls para listar el contenido del directorio en el que el usuario se encuentra (En este caso lista el contenido del root). Luego, se utiliza el comando tree con la ruta relativa etc/apt/ para desplegar en forma de árbol jerárquico el contenido del directorio en la ruta /etc/apt/.
\\\\ Luego de todo lo anterior se utiliza el comando cd solo para devolver al usuario a su HOME. Se usa el comando pwd para verificar que en efecto se encuentra en el HOME.
\\\\ El comando mkdir pcinfo crea un directorio vacío llamado pcinfo en el HOME. Para verificar la existencia de dicho directorio se usa el comando ls para listar el contenido de HOME, de manera que se comprueba que existe el directorio.
\\\\ El comando head -n26 ../../proc/cpuinfo/ > pcinfo/CPU117.txt crea un documento de texto vacío llamado CPU117.txt en el directorio pcinfo, copia las primeras 26 líneas del documento que se encuentra en la ruta /proc/cpuinfo/ y las pega en CPU117.txt. Se usa el comando cat CPU117.txt para presentar el contenido del archivo, de manera que se puede comprobar que se pegó el contenido de manera exitosa.

\section{Pasos 9 y 10}
\begin{center}
\begin{figure} [H]
\includegraphics[width=\linewidth]{Figura2.png} 
\caption{Pasos 9 y 10}
\end{figure}
\end{center}
Se utiliza el comando nano pcinfo/CPU117.txt para desplegar el contenido del archivo de texto CPU117.txt con el editor de texto conocido como nano. Una vez abierto el editor se puede apreciar el contenido que se guardó en el archivo con los pasos anteriores, de manera que se aprecia que contiene información sobre la computadora. Con dicha información se contestan las preguntas planteadas en el paso 10 y se guardan las respuestas en el mismo archivo. Después de plantear las respuestas, se sale del editor del texto presionando la tecla Q para guardar los cambios hechos al archivo. Luego de todo esto se utiliza el comando cat CPU117.txt para desplegar el contenido del texto, de manera que se puede verificar que los cambios realizados con nano se han guardado.
\\\\Se intenta usar el comando updatedb pero este no estaba instalado en la consola, por lo que se debe proceder a instalarlo con permisos de administrador.
\section{Pasos 11, 12 y 13}
\begin{center}
\begin{figure} [H]
\includegraphics[width=\linewidth]{Figura3.png} 
\caption{Pasos 11, 12 y 13}
\end{figure}
\end{center}
Al inicio se intenta usar el comando updatedb sin permisos de administrador, por lo cual no funciona. Para lograr utilizar el comando se debe escribir "sudo updatedb", de manera que se tienen los permisos necesarios para utilizar el comando. Lo que hace dicho comando es actualizar la base de datos a la que accede la computadora.
\\\\Se intenta utilizar el comando locate .a > pcinfo/statlib.index para generar un archivo de texto llamado statlib.index en el directorio pcinfo e introducirle líneas de texto con los directorios de los archivos que terminan en .a del sistema. Sin embargo, al solo escribir .a se buscan las rutas de todos los archivos que contentan a .a (por ejemplo los que terminan en .asy). La sintaxis correcta que se debe usar para buscar los archivos que terminan solo en .a se utiliza en la siguiente línea de código (locate *.a > pcinfo/statlib.index). El asterisco es un wildcard utilizado en esta instancia para especificar que solo se desean los archivos que terminen con .a.
\end{document}
